[{"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt1", "q_text": "\ufeff\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0422\u0435\u043c\u0430 10.1 \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442 (\u041d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430) \u0414\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430 (\u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u044b \u043d\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0430 \u0441\u0443\u043c\u043c\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u0430, \u0430 \u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u044b) \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430 FV = PV *(1 + n r) (1)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt2", "q_text": "\u0415\u0441\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c, \u0442\u043e", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt3", "q_text": "FV = PV *(1 + r1 + r2 + \u2026 + rn) (2)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt4", "q_text": "\u0421\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442 (\u042d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430) \u0414\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430 (\u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u044b \u043d\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0430 \u0441\u0443\u043c\u043c\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u0430, \u043d\u043e \u0438 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u044b) \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt5", "q_text": "FV = PV *(1 + r)n (3)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt6", "q_text": "\u0415\u0441\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c, \u0442\u043e", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt7", "q_text": "FV = PV *((1 + r1) (1 + r2)*\u2026* (1 + rn)) (4)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt8", "q_text": "(1 + r\u0433\u043e\u0434) = (1 + r\u043f/\u0433\u043e\u0434)2 = (1 + r\u043a\u0432)4 = (1 + r\u043c\u0435\u0441)12 (5)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt9", "q_text": "\u041d\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 % \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u043e\u0432 (b \u2013 \u0434\u0440\u043e\u0431\u043d\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt10", "q_text": "FV = PV *(1 + r)n * (1 + b*r) (6)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt11", "q_text": "FV FV \u0411\u0443\u0434\u0443\u0449\u0430\u044f \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c PV PV \u041d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f (\u0442\u0435\u043a\u0443\u0449\u0430\u044f) \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c r r \u0421\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430, \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 \u0434\u043e\u043b\u044f\u0445 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u044b, \u043f\u043e\u0434 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0449\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f (\u0442\u0435\u043a\u0443\u0449\u0430\u044f) \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c n n \u0427\u0438\u0441\u043b\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043f\u043e \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0435 r 1 / (1 + n r) 1 / (1 + r)n \u041a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f (1 + n r) (1 + r)n \u041a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0430\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt12", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u044b", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt13", "q_text": "\u0418\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440 \u0432\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b 15 000 \u0440\u0443\u0431. \u0441\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430 5 \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442 \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u044f\u0435\u0442 12% \u043f\u043e \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u0443. \u0412 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440 \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0441\u0447\u0435\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0441\u0443\u043c\u043c\u0443 \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430. \u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0443 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442 \u043e\u0431\u0449\u0430\u044f \u0441\u0443\u043c\u043c\u0430 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u0430 \u0438 \u043d\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 5 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043b\u0430\u0442\u0435\u0436\u0435\u0439? \u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430 1. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: FV = 15 000 * (1 + 0,12 *5) = 24 000", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt14", "q_text": "\u0412\u043a\u043b\u0430\u0434\u0447\u0438\u043a \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b \u0434\u0435\u043d\u044c\u0433\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0447\u0435\u0442 \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0435 \u0441\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0434\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041f\u043e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0440\u043e\u043a\u0430 \u043e\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u043e \u0441\u0447\u0435\u0442\u0443 13 200 \u0440\u0443\u0431. \u041d\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u043e \u043f\u043e \u0441\u0445\u0435\u043c\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0435 16% \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445. \u0420\u0430\u0441\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0441\u0443\u043c\u043c\u0443 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u0430. \u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430 1. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: PV = 13 200 / (1 + 0,16 * 2) = 10 000", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt15", "q_text": "\u0418\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0435 \u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442 \u043d\u0430 90 \u0434\u043d\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0434 10% \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438 \u0445\u043e\u0442\u0435\u043b \u0431\u044b \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e \u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0443 10 \u0442\u044b\u0441.\u0440\u0443\u0431. \u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0441\u0443\u043c\u043c\u0443 \u0435\u043c\u0443 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u044c \u0441\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0447\u0435\u0442\u0435? \u0411\u0430\u0437\u0430 365 \u0434\u043d\u0435\u0439. \u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430 1. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: PV = 10 000 / (1 + 0,1 * 90 / 365) = 9 759,36", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt16", "q_text": "\u0418\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0435 \u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442 \u043f\u043e\u0434 10% \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445 (\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442) \u043d\u0430 \u0441\u0443\u043c\u043c\u0443 10 \u0442\u044b\u0441. \u0440\u0443\u0431. \u0438 \u0445\u043e\u0442\u0435\u043b \u0431\u044b \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e \u0441\u0447\u0435\u0442\u0443 10,5 \u0442\u044b\u0441. \u0440\u0443\u0431. \u041d\u0430 \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u043d\u0435\u0439 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044c \u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442? \u0411\u0430\u0437\u0430 360 \u0434\u043d\u0435\u0439. \u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430 1. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: 10,5 = 10 * (1 + X / 360 * 0,1) => X = 180", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt17", "q_text": "\u0412\u043a\u043b\u0430\u0434\u0447\u0438\u043a \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0447\u0435\u0442\u0435 \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0435 10 000 \u0440\u0443\u0431. \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 180 \u0434\u043d\u0435\u0439 10 540 \u0440\u0443\u0431. \u041f\u043e \u0441\u0447\u0435\u0442\u0443 \u043d\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442. \u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0435\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0440\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d 365 \u0434\u043d\u044f\u043c. \u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430 1. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: 10 540 = 10 000 * (1 + r * 180 / 365) => r = (10 540 / 10 000 \u2013 1) * 365 / 180 = 0,1095 (10,95%)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt18", "q_text": "\u0412\u043a\u043b\u0430\u0434\u0447\u0438\u043a \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a 20 000 \u0440\u0443\u0431. \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 2010 \u0433. \u0411\u0430\u043d\u043a \u043d\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u044f\u043b \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u044b. \u0412 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438, \u0447\u0442\u043e \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u0447\u0438\u043a \u043d\u0435 \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0434\u0435\u043d\u0435\u0433 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0441\u0447\u0435\u0442\u0430, \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043d\u0443\u044e \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0443 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0430, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 2015 \u0433. \u043d\u0430 \u0441\u0447\u0435\u0442\u0435 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u0447\u0438\u043a\u0430 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432 2 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0434\u0435\u043d\u0435\u0433, \u0447\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0441\u0443\u043c\u043c\u0430 \u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430 1. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: 2 = 1 + r * 5 => r = 0,2 (20%)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt19", "q_text": "\u0412\u043a\u043b\u0430\u0434\u0447\u0438\u043a \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a 10 000 \u0440\u0443\u0431. \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 2009 \u0433. \u0411\u0430\u043d\u043a \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u044b \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435: 100% \u043e\u0442 \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438 \u0440\u0435\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0411\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0432 2009 \u0433., 90% \u043e\u0442 \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438 \u0440\u0435\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0411\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u2013 \u0432 2010 \u0433. \u0438 80% \u043e\u0442 \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438 \u0440\u0435\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0411\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u2013 \u0432 2011 \u0433. \u0411\u0443\u0434\u0435\u043c \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c, \u0447\u0442\u043e \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u0440\u0435\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0411\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439: \u0432 2009 \u0433. - 12% \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445; 2010 \u0433. - 9% \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445; 2011 \u0433. \u2013 8% \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445. \u0412 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438, \u0447\u0442\u043e \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u0447\u0438\u043a \u043d\u0435 \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0434\u0435\u043d\u0435\u0433 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0441\u0447\u0435\u0442\u0430, \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435, \u043a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u0443\u043c\u043c\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0447\u0435\u0442\u0435 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 2012 \u0433. \u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430 2. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: FV = 10 000 * (1 + 1 * 0,12 + 0,9 * 0,09 + 0,8 * 0,08) = 12 650", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt20", "q_text": "\u0412\u043a\u043b\u0430\u0434\u0447\u0438\u043a \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0441\u0443\u043c\u043c\u0443 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 2009 \u0433. \u0411\u0430\u043d\u043a \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u044b \u043f\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u043c \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430\u043c: 2009 \u0433. - 90% \u043e\u0442 \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438 \u0440\u0435\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0411\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438; 2010 \u0433. - 80% \u043e\u0442 \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438 \u0440\u0435\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0411\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438; 2011 \u0433. - 70% \u043e\u0442 \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438 \u0440\u0435\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0411\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438. \u0412 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438, \u0447\u0442\u043e \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u0447\u0438\u043a \u043d\u0435 \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0434\u0435\u043d\u0435\u0433 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0441\u0447\u0435\u0442\u0430, \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435, \u043a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0441\u0443\u043c\u043c\u0443 \u043e\u043d \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0447\u0435\u0442\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 2011 \u0433. \u0431\u044b\u043b\u043e 37 080 \u0440\u0443\u0431. \u0414\u043b\u044f \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438 \u0411\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f: 2009 \u0433. - 12%; 2010 \u0433. - 9%; 2011 \u0433. - 8%. \u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430 2. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: PV = 37 080 / (1 + 0,9 * 0,12 + 0,8 * 0,09 + 0,7 * 0,08) = 30 000", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt21", "q_text": "\u0412\u043a\u043b\u0430\u0434\u0447\u0438\u043a \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0441\u0443\u043c\u043c\u0443 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0411\u0430\u043d\u043a \u043d\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u044f\u043b \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u044b, \u043f\u0440\u0438\u0447\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u0437\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0432 \u043f\u043e\u043b\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u0432\u044b\u0448\u0435, \u0447\u0435\u043c \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439. \u0412 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438, \u0447\u0442\u043e \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u0447\u0438\u043a \u043d\u0435 \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0434\u0435\u043d\u0435\u0433 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0441\u0447\u0435\u0442\u0430, \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043d\u0443\u044e \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0443 \u0437\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0434, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0433\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0447\u0435\u0442\u0435 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u0447\u0438\u043a\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0441\u0443\u043c\u043c\u0430, \u0432 1,3 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0448\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e. \u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430 2. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: \u041f\u0443\u0441\u0442\u044c X \u2013 \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430: 1,3 = 1 + X + 1,5 * X => X = (1,3 \u2013 1) / (1 + 1,5) = 0,12. \u0421\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e, \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430 0,4 * 1,5 = 0,18 (18%)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt22", "q_text": "\u0412\u043a\u043b\u0430\u0434\u0447\u0438\u043a \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a 20 000 \u0440\u0443\u0431. \u0411\u0430\u043d\u043a \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 9% \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445. \u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u044b \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435. \u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u0443\u043c\u043c\u0430 \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u0447\u0435\u0442\u0435 \u0443 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u0447\u0438\u043a\u0430 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0434\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430? \u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430 3. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: FV = 20 000 * (1 + 0,09)2 = 23 762", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt23", "q_text": "\u0411\u0430\u043d\u043a \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0440\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0430: 1) \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 10% \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445, \u043d\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043f\u043e \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430; 2) \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 9,9%, \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0436\u0435\u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e; 3) \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 9,8%, \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0436\u0435\u043c\u0435\u0441\u044f\u0447\u043d\u043e. \u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c, \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0443, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u043e\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u044c \u0434\u0435\u043d\u044c\u0433\u0438 \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0433\u043e\u0434. \u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430 3. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: \u0421\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u043c \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u044b \u043d\u0430\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f 1) 1 + 0,1 = 1,1 2) (1 + 0,099 / 4)4 = 1,1027 3) (1 + 0,098 / 12)12 = 1,1025 \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0439 \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0430\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0443 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0430.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt24", "q_text": "\u0418\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0435 \u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442 \u043d\u0430 \u0434\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0434 10% \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438 \u0445\u043e\u0442\u0435\u043b \u0431\u044b \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e \u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0443 10 \u0442\u044b\u0441.\u0440\u0443\u0431. \u0411\u0430\u043d\u043a \u043d\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u044b \u0435\u0436\u0435\u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e. \u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0441\u0443\u043c\u043c\u0443 \u0435\u043c\u0443 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u044c \u0441\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0447\u0435\u0442\u0435. \u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430 3. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: PV = 10 000 / (1 + 0,1 / 4)4 * 2 = 8 207,47", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt25", "q_text": "\u0411\u0430\u043d\u043a \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043b \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u044b \u043f\u043e \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0435 \u0421\u0431\u0435\u0440\u0431\u0430\u043d\u043a\u0430, \u0430 \u0437\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u2013 \u043d\u0430 10% \u043d\u0438\u0436\u0435, \u0447\u0435\u043c \u0432 \u0421\u0431\u0435\u0440\u0431\u0430\u043d\u043a\u0435. \u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u044b \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435. \u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0441\u0443\u043c\u043c\u0443 \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u044c \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u0447\u0438\u043a\u0443 \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0435, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 2 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 12 000 \u0440\u0443\u0431., \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u0421\u0431\u0435\u0440\u0431\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0432\u0441\u0435 \u0434\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 12% \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445? \u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430 4. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: PV = 12 000 / ((1 + 0,12) * (1 + 0,12 * 0,9)) = 9 669,9", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt26", "q_text": "\u0411\u0430\u043d\u043a \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u044b. \u0412\u043a\u043b\u0430\u0434\u0447\u0438\u043a \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0435 15 000 \u0440\u0443\u0431. \u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043b\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u0447\u0438\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0435\u0433\u043e \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433 21 600 \u0440\u0443\u0431., \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0431\u0430\u043d\u043a \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 20% \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445? \u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430 3. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: 21 600 = 15 000 * (1 + 0,2)n => n = Log1,2 (21 600 / 15 000) = 2.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt27", "q_text": "\u0418\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b \u0434\u0435\u043d\u044c\u0433\u0438 \u043d\u0430 \u0431\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c \u043b\u0435\u0442. \u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u0435\u0436\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u043e. \u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0443 \u043f\u043e \u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0443 \u043d\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u044f\u043b \u0431\u0430\u043d\u043a, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u0447\u0438\u043a\u0430 \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0430? \u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430 3. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: 4 = (1 + r)8 => r = 8\u221a 4 \u2013 1 = 0,1892 (18,92%)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt28", "q_text": "\u041f\u043e \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u0443 \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0435 \u0435\u0436\u0435\u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043d\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f 3% \u043e\u0442 \u0441\u0443\u043c\u043c\u044b \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u0430. \u041d\u0430\u0439\u0434\u0438\u0442\u0435 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0443\u044e \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441 \u0443\u0447\u0435\u0442\u043e\u043c \u0435\u0436\u0435\u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u0430. \u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430 5. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: (1 + r) = (1 + 0,03)4 => r = 1,034 \u2013 1 = 12,55 (12,6%)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt29", "q_text": "\u0412\u043a\u043b\u0430\u0434\u0447\u0438\u043a \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b 10 000 \u0440\u0443\u0431. \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 2 \u0433\u043e\u0434\u0430 50 000 \u0440\u0443\u0431. \u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u0435\u0436\u0435\u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e. \u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0443\u044e \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u0443. \u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430 3, 5. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: 50 000 = 10 000 * (1 + r )2 * 4 => r (\u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430= (8\u221a 5 \u2013 1) * = 0,2228 r\u044d = (1 + 0,2228)4 \u2013 1 = 1,2361 (123,6%)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt30", "q_text": "\u0411\u0430\u043d\u043a \u0410 \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u044b \u0440\u0430\u0437 \u0432 \u043f\u043e\u043b\u0433\u043e\u0434\u0430. \u0411\u0430\u043d\u043a \u0411 \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 15% \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0435. \u0412\u043a\u043b\u0430\u0434\u0447\u0438\u043a \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b \u043f\u043e 10 000 \u0440\u0443\u0431. \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0430\u0445 \u0410 \u0438 \u0411 \u0441\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430 2 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043d\u0443\u044e \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0443 \u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d \u043d\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u044f\u0442\u044c \u0431\u0430\u043d\u043a \u0410, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0443 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u0447\u0438\u043a\u0430 \u043f\u043e \u0438\u0442\u043e\u0433\u0430\u043c 2-\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u0443\u043c\u043c\u0430 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u0430 \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0435 \u0410 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430 10% \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435, \u0447\u0435\u043c \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0435 \u0411? \u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u044b 3 \u0438 1. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: \u041a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0430\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0410 = (1 + r)4 \u041a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0430\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0411 = (1 + 2 * 0,15) = 1,3 \u0420\u0430\u0437 \u0441\u0443\u043c\u043c\u0430 \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0435 \u0410 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u043d\u0430 10%, \u0447\u0435\u043c \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0435 \u0411, \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442 \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0430\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0410 \u043d\u0430 10% \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435, \u0442\u0430\u043a \u043a\u0430\u043a \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0430\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0449\u0430\u043b\u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0443\u043c\u043c\u044b. (1 + r)4 = 1,1 * 1,3 => r = 4\u221a(1,1 * 1,3) \u2013 1 = 0,0935 (9,35%)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt31", "q_text": "\u0417\u0430 30 \u0434\u043d\u0435\u0439 \u0434\u043e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u0447\u0438\u043a \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0449\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0435 2 000 \u0440\u0443\u0431. \u043f\u043e\u0434 8% \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445. \u0411\u0430\u043d\u043a \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e \u0441\u0447\u0435\u0442\u0443 \u043d\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442. \u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u0443\u043c\u043c\u0430 \u0434\u0435\u043d\u0435\u0433 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0447\u0435\u0442\u0435 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 3 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438 120 \u0434\u043d\u0435\u0439? \u0411\u0430\u0437\u0430 365 \u0434\u043d\u0435\u0439. \u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430 6. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: FV = 2 000 * (1 + 0,08 * 30 /365) * (1 + 0,08)3 * (1 + 0,08 * 90 / 365) = 2 586,02", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt32", "q_text": "\u0422\u0435\u043c\u0430 10.2 \u041e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433 \u041a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u0420/\u0415 - \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043d\u044b \u043a \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u044e \u041a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u0420/S - \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043d\u044b \u043a \u0432\u044b\u0440\u0443\u0447\u043a\u0435 \u041a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u0420/BV - \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043d\u044b \u043a \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0447\u0438\u0441\u0442\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt33", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0412 \u043e\u0442\u0447\u0435\u0442\u043d\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0435 \u0432\u044b\u0440\u0443\u0447\u043a\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 100 \u043c\u043b\u043d. \u0440\u0443\u0431., \u0447\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u043b\u044c \u2013 8 \u043c\u043b\u043d. \u0440\u0443\u0431., \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0447\u0438\u0441\u0442\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432 \u2013 64 \u043c\u043b\u043d. \u0440\u0443\u0431. \u0420\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 96 \u043c\u043b\u043d. \u0440\u0443\u0431. \u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u044b (\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043b\u0438\u043a\u0430\u0442\u043e\u0440\u044b): \u0420/\u0415, \u0420/S, \u0420/BV. P/E = 96 / 8 = 12 P/S = 96 / 100 = 0,96 P/BV = 96 / 64 = 1,5", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt34", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u041e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u043a\u0446\u0438\u044f \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0440\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u0443\u044e \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c 110 \u0440\u0443\u0431. \u0414\u043e\u0445\u043e\u0434 (\u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u043b\u044c) \u043d\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u044e \u043f\u043e \u0438\u0442\u043e\u0433\u0430\u043c \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b 15 \u0440\u0443\u0431. \u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0420/\u0415. P/E = 110 / 15 = 7,33", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt35", "q_text": "EPS = (\u041f\u0440\u0438\u0431\u044b\u043b\u044c - \u0414\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u044b \u043f\u043e \u043f\u0440\u0438\u0432\u0438\u043b\u0435\u0433\u0438\u0440. \u2013 \u043d\u0430\u043b\u043e\u0433 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u043b\u044c) / \u041a\u043e\u043b-\u0432\u043e \u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt36", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0423\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 100 \u0442\u044b\u0441. \u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 50 \u0442\u044b\u0441. \u043f\u0440\u0438\u0432\u0438\u043b\u0435\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439. \u041f\u0440\u0438\u0431\u044b\u043b\u044c \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0434\u043e \u0443\u043f\u043b\u0430\u0442\u044b \u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 7 \u043c\u043b\u043d. \u0440\u0443\u0431., \u0430 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430 \u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u043b\u044c - 2 \u043c\u043b\u043d. \u0440\u0443\u0431. \u0412\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430 \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u0430 \u043f\u043e \u043f\u0440\u0438\u0432\u0438\u043b\u0435\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0430\u043a\u0446\u0438\u044f\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 3 \u0440\u0443\u0431. \u0420\u0430\u0441\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0439\u0442\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0415\u0420S (\u0434\u043e\u0445\u043e\u0434 \u043d\u0430 \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0430\u043a\u0446\u0438\u044e). EPS = (7\u043c\u043b\u043d. \u2013 2\u043c\u043b\u043d. \u2013 0,05\u043c\u043b\u043d. * 3) / 0,1\u043c\u043b\u043d. = 48,5\u0440\u0443\u0431.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt37", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0423\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 400 \u0442\u044b\u0441. \u0440\u0443\u0431. \u041f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d\u043e \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e 1600 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 1300 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 300 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0438\u043b\u0435\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438 \u0442\u0435\u043c \u0436\u0435 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c. \u041e\u0431\u0449\u0430\u044f \u0441\u0443\u043c\u043c\u0430 \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u043b\u0438, \u043f\u043e\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0449\u0430\u044f \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u043e\u0432, 40 \u0442\u044b\u0441. \u0440\u0443\u0431. \u041f\u043e \u043f\u0440\u0438\u0432\u0438\u043b\u0435\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0430\u043a\u0446\u0438\u044f\u043c \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u0430 \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u0435 10% \u043e\u0442 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430. \u0420\u0430\u0441\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c \u0441\u0443\u043c\u043c\u0443 \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0446\u0438\u044e. \u041d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 = 400 000 / 1 600 = 250\u0440\u0443\u0431. EPS = (40 000 \u2013 250 * 0,1 * 300) / 1 300 = 25\u0440\u0443\u0431.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt38", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0410\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u043e 1 300 000 \u0448\u0442. \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439. \u041f\u0440\u0438\u0431\u044b\u043b\u044c \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0443\u043f\u043b\u0430\u0442\u044b \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432 \u0438 \u0440\u0430\u0441\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 6 850 000 \u0440\u0443\u0431. \u0421\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b\u043e \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u044b \u0438\u0437 \u0440\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442\u0430 2 \u0440\u0443\u0431. \u043d\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u044e. \u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0443 \u043d\u0435\u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u044e. \u0414\u043b\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u043b\u0438 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u043c \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u044b \u0438 \u0434\u0435\u043b\u0438\u043c \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u041d\u0435\u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u044e = (6 850 000 \u2013 1 300 000*2) / 1 300 000 = 3,27\u0440\u0443\u0431.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt39", "q_text": "\u0414\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u043d\u0430\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c (%) = (\u0413\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434 / \u0422\u0435\u043a\u0443\u0449\u0430\u044f \u0446\u0435\u043d\u0430) \u0445 100.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt40", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u041d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b \u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 30 \u0440\u0443\u0431., \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0430\u043a\u0446\u0438\u044e \u0438 \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 70 \u0440\u0443\u0431. \u0438 40 \u0440\u0443\u0431., \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e, \u0440\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0446\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u0430\u044f \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 170 \u0440\u0443\u0431. \u0438 600 \u0440\u0443\u0431., \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e, \u0430 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430 \u0434\u0435\u043d\u0435\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0442\u043e\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u044e \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 90 \u0440\u0443\u0431. \u041a\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0442 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0420/\u0415 \u0438 \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e \u0430\u043a\u0446\u0438\u044f\u043c \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438? P/E = 170 / 70 = 2,429 \u0414\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u043d\u0430\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c = 40 / 170 = 0,2353 (23,53%)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt41", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u041f\u0440\u0438\u0432\u0438\u043b\u0435\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u043a\u0446\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u0435\u0436\u0435\u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434 250 \u0440\u0443\u0431., \u0440\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0446\u0435\u043d\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 4500 \u0440\u0443\u0431. \u041d\u0430\u0439\u0442\u0438 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 (\u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043d\u0443\u044e \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0443 \u043f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 12 \u0440\u0430\u0437 \u0432 \u0433\u043e\u0434) \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044f, \u0447\u0442\u043e \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u044b \u043f\u043e \u043d\u0435\u0439 \u043d\u0435 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0442 \u043c\u0435\u043d\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0442 \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e. \u0414\u0414 = 250 * 4 / 4500 = 0,2222 (22,22%)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt42", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u041f\u0440\u0438\u0432\u0438\u043b\u0435\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u043a\u0446\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u0435\u0436\u0435\u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434 250 \u0440\u0443\u0431., \u0440\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0446\u0435\u043d\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 4500 \u0440\u0443\u0431. \u041d\u0430\u0439\u0442\u0438 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044f, \u0447\u0442\u043e \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u044b \u043f\u043e \u043d\u0435\u0439 \u043d\u0435 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0442 \u043c\u0435\u043d\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0442 \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e. \u0414\u0414 = 250 / 4500 = 0,05555 \u0413\u043e\u0434\u043e\u0432\u0430\u044f \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 = (1+0,0555)4 - 1 = 0,2414 (24,14%)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt43", "q_text": "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0438 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0441 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u043e\u043c (\u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440 \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u0430 \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u043c\u043f\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430) \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c\u044e \u0413\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d\u0430.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt44", "q_text": "V = D * (1 + g) / (z \u2013 g)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt45", "q_text": "\u0413\u0434\u0435 V \u2013 \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438; D \u2013 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430 \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u0430; g \u2013 \u0442\u0435\u043c\u043f \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430 \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u043e\u0432; z \u2013 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430\u044f \u0440\u0438\u0441\u043a\u0443 \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0430\u043a\u0446\u0438\u044e.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt46", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u041f\u043e \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0410 \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0447\u0435\u043d \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434 15 \u0440\u0443\u0431. \u043d\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u044e. \u0418\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0442\u0435\u043c\u043f \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430 \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442 8% \u0432 \u0433\u043e\u0434. \u0414\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430\u044f \u0440\u0438\u0441\u043a\u0443 \u043f\u043e\u043a\u0443\u043f\u043a\u0438 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 30%. \u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u0446\u0435\u043d\u0443 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438. V = 15 * (1 + 0,08) / (0,3 \u2013 0,08) = 73,63\u0440\u0443\u0431.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt47", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u041a\u0443\u0440\u0441 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0410 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 50 \u0440\u0443\u0431., \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430\u044f \u0440\u0438\u0441\u043a\u0443 \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0430\u043a\u0446\u0438\u044e 17%. \u041d\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u044e \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0447\u0435\u043d \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434 5 \u0440\u0443\u0431. \u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u0442\u0435\u043c\u043f \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u043e\u0432, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u043e\u043d \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u043c. V = D * (1 + g) / (z \u2013 g) => V * z \u2013 V * g = D + D * g => g = (V * z \u2013 D) / (V + D) = (50 * 0,17 \u2013 5) / (50 + 5) = 0,0636 ( 6,36%)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt48", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0414\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430\u044f \u0440\u0438\u0441\u043a\u0443 \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0430\u043a\u0446\u0438\u044e \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0410 30%. \u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u044b\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u043e \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u044b. \u0417\u0430 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434 \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0441 1,2 \u0440\u0443\u0431. \u0434\u043e 2,5 \u0440\u0443\u0431. \u041f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e \u0442\u0435\u043c\u043f \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435. \u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u043a\u0443\u0440\u0441 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438. \u0421\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u0442\u0435\u043c\u043f \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430 \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u043e\u0432. 2,5 = 1,2 * ( 1 + g)9-1 => g = (2,5 / 1,2) 1/8 \u2013 1 = 0,096 V = 2,5 * (1 + 0,096) / (0,3 \u2013 0,096) = 13,43", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt49", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0417\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0430\u043b \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043b\u043e \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u044b \u0438\u0437 \u0440\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442\u0430 4 \u0440\u0443\u0431. \u043d\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u044e. \u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u0435\u0436\u0435\u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u044b \u0441 \u0442\u0435\u043c\u043f\u043e\u043c \u0440\u043e\u0441\u0442\u0430 3 %. \u041a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432\u0430\u044f \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 150 \u0440\u0443\u0431. \u0420\u0430\u0441\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0439\u0442\u0435 \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u043d\u0443\u044e \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0440\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434. \u0414\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u043d\u0430\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c = (4 + 4*1,03 + 4* 1,032 + 4*1,033) / 150 = 0,1116 (11,16%)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt50", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0418\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u043a\u0443\u043f\u0438\u0442\u044c \u0430\u043a\u0446\u0438\u044e \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0410 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0442\u044c \u0435\u0435 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0434\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041e\u043d \u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u043a \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0436\u0438 \u043a\u0443\u0440\u0441 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442 150 \u0440\u0443\u0431. \u0412 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0447\u0435\u043d \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u0435 10 \u0440\u0443\u0431., \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u2013 16 \u0440\u0443\u0431. \u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u0446\u0435\u043d\u0443 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0442 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433\u043e\u0439 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c 23% \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445. \u0414\u043b\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u044b \u0438 \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433\u0438 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 2 \u0433\u043e\u0434\u0430. PV = 10 / (1 + 0,23) + (150+16) / (1 + 0,23)2 = 117,85\u0440\u0443\u0431.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt51", "q_text": "\u0420\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0443\u043f\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0415\u0441\u043b\u0438 \u041a \u2013 \u043a\u0443\u043f\u043e\u043d, \u0421 \u2013 \u043a\u0443\u043f\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u0432 \u0434\u043e\u043b\u044f\u0445, \u041d (\u0438\u043b\u0438 FV) \u2013 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b (\u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0430\u044f \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c), \u0442\u043e \u041a = \u0421* \u041d \u0420\u0446 (\u0438\u043b\u0438 PV) \u2013 \u0440\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u043e\u0433\u0430\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 n \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430 = r:", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt52", "q_text": "P\u0446 = \u041d*((1+\u0421)/(1+r)n +\u0421/(1+r)n-1 +..+\u0421/(1+r))", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt53", "q_text": "r \u2013 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 (\u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0432\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e), \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u043e \u043f\u043e\u0433\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0415\u0441\u043b\u0438 \u0432\u0441\u0435 \u043a\u0443\u043f\u043e\u043d\u044b, \u0442\u043e \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0443\u044e \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0443:", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt54", "q_text": "P\u0446 = \u0421/r + (\u041d \u2013 C/r)*(1/(1+r)n)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt55", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0420\u0430\u0441\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0439\u0442\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u0443\u044e \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c 18 000 \u0440\u0443\u0431., \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0435\u0436\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u043e \u043a\u0443\u043f\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u0430 12% \u0438 \u0441\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u0433\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f 3 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043f\u043e \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u0443 \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 14% \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: \u0420\u0446 = (18 000 * 0,12) / 0,14 + (18 000 \u2013 18 000 * 0,12 / 0,14) * (1 / (1 + 0,14)3) = 17 164,21", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt56", "q_text": "\u0420\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u0435\u0441\u043a\u0443\u043f\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 P\u0446 = \u041d/(1+r)n", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt57", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0420\u0430\u0441\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432\u0443\u044e \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u0435\u0441\u043a\u0443\u043f\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e 1000 \u0440\u0443\u0431., \u0441\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u0434\u043e \u043f\u043e\u0433\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u044f\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0435\u0435 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a \u043f\u043e\u0433\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 11%. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: \u0420\u043f = 100 / (1 + 0,11)5 = 59,35", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt58", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0420\u0430\u0441\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0439\u0442\u0435 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a \u043f\u043e\u0433\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u0431\u0435\u0441\u043a\u0443\u043f\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e 1000 \u0440\u0443\u0431., \u0441\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u0434\u043e \u043f\u043e\u0433\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c \u043b\u0435\u0442, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0435\u0435 \u0442\u0435\u043a\u0443\u0449\u0430\u044f \u0440\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0446\u0435\u043d\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 65% \u043e\u0442 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: 65 = 100 / (1 + X)8 => X = 8\u221a (100 / 65) \u2013 1 = 0,0553 (5,53%)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt59", "q_text": "\u0414\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0422\u0414 \u2013 \u0422\u0435\u043a\u0443\u0449\u0430\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c (\u041f\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442\u0435 \u0443\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043f\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434).", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt60", "q_text": "\u0422\u0414 = \u041a / P\u0446", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt61", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0422\u0435\u043a\u0443\u0449\u0430\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441 \u043a\u0443\u043f\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u043e\u0439 10% \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438 \u0440\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e 75% \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430: \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: \u0422\u0414 = 10 / 75 = 0,1333 (13,33%)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt62", "q_text": "\u0414\u041f \u2013 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a \u043f\u043e\u0433\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e (\u041f\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442\u0435 \u0443\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043f\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434 \u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u043d\u0442). \u0414\u041f = (\u041a + (\u041d \u2013 P\u0446) / n) / P\u0446", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt63", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0420\u0430\u0441\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0443\u044e \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a \u043f\u043e\u0433\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043f\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u043e\u0439 10%, \u0441\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u0433\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f 3 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438 \u0440\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e 75% \u043e\u0442 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: \u0414\u041f = (10 + (100 \u2013 75) / 3) / 75 = 0,2444 (24,44%)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt64", "q_text": "\u0422\u0435\u043c\u0430 19.3 \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0438 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438. \u0423\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u0435\u043c \u041f\u043e\u0434 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u044b\u043c \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0435\u043c \u0432 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0444\u0430\u043a\u0442, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0430\u043c\u0438: * \u041c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e * \u041d\u0435\u043b\u044c\u0437\u044f \u0441 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c - \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0439\u0434\u0435\u0442 \u043e\u043d \u0432 \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0437 \u0438\u043b\u0438 \u043d\u0435\u0442.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt65", "q_text": "\u0412\u0438\u0434\u044b \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439: * \u0415\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f - \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0435\u043c. \u041e\u0447\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e, \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f \u043f\u043e\u043f\u0430\u0440\u043d\u043e \u043d\u0435\u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b. (\u041a\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u044b \u0434\u0432\u0430 \u043b\u043e\u0442\u0435\u0440\u0435\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0438\u043b\u0435\u0442\u0430. \u041e\u0431\u044f\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0439\u0434\u0435\u0442 \u043e\u0434\u043d\u043e \u0438 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e \u0438\u0437 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435\u0445 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439: 1-\u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b, 2-\u043d\u0435 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b; 1-\u043d\u0435 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b, 2- \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b; \u043e\u0431\u0430 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0438; \u043e\u0431\u0430 \u043d\u0435 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0438). * \u041f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f (\u041f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043f\u0440\u043e\u043c\u0430\u0445). * \u0414\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 (\u041f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u043c\u0438) \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0434\u0432\u0430 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u043d\u0443\u044e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443. * \u041d\u0435\u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f - \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442 \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438. (\u0418\u0437 \u044f\u0449\u0438\u043a\u0430 \u0438\u0437\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u044e\u0442 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u0443\u044e \u0438\u043b\u0438 \u043d\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u0443\u044e \u0434\u0435\u0442\u0430\u043b\u044c, \u0440\u0435\u0448\u043a\u0430 \u0438 \u0433\u0435\u0440\u0431 \u043c\u043e\u043d\u0435\u0442\u044b). * \u041d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f - \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f \u043d\u0438\u043a\u0430\u043a \u043d\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043e \u0441 \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0433\u043e.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt66", "q_text": "\u041e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0439 \u0441 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f\u043c\u0438: * \u0425*\u0423 \u2013 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439 \u0425 \u0438 \u0423 \u2013 \u044d\u0442\u043e \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0435 \u0425*\u0423, \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 (\u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438) \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439 \u0425 \u0438 \u0423. * \u0425 + \u0423 \u2013 \u0441\u0443\u043c\u043c\u0430 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439 \u0425 \u0438 \u0423 - \u044d\u0442\u043e \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0435, \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435\u0441\u044f \u0432 \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e \u0445\u043e\u0442\u044f \u0431\u044b \u043e\u0434\u043d\u043e \u0438\u0437 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u0438 \u043e\u0431\u0430 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt67", "q_text": "\u0412\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f \u0410 - \u0420(\u0425) - \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044e \u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432 (\u043c) \u043a \u043e\u0431\u0449\u0435\u043c\u0443 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0443 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f(\u043f). \u0420(\u0425) = \u043c / \u043f \u0412\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f = 1; \u0420(\u0425) = \u043c / \u043f = \u043f / \u043f = 1 \u0412\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0435\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f = 0; \u0420(\u0425) = \u043c/\u043f = 0 / \u043f = 0 \u0412\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f: 0 \u2264 \u0420(\u0425) \u2264 1", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt68", "q_text": "\u0412\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438: * \u0412\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439. \u0420(\u0425*\u0423) = \u0420(\u0425) * \u0420(\u0423) \u0412\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439 \u0425 \u0438 \u0423. * \u0420(\u0425*\u0423) = 0, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0425*\u0423 \u2013 \u043d\u0435\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u0442.\u0435 \u043d\u0435\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439 \u0425 \u0438 \u0423.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt69", "q_text": "\u0414\u043b\u044f \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439 \u0420(\u0425*\u0423) = 0. * \u0420(\u0425 + \u0423) = \u0420(\u0425) + \u0420(\u0423) \u2013 \u0420(\u0425\u0423). \u0412\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0445\u043e\u0442\u044f \u0431\u044b \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439 \u0425 \u0438 \u0423 \u0438\u043b\u0438 \u0438\u0445 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0414\u043b\u044f \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439 \u0420(\u0425 + \u0423) = 1 * \u0415\u0441\u043b\u0438 \u0425*\u0423 \u2013 \u043d\u0435\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0435, \u0442\u043e \u0420(\u0425 +\u0423) = \u0420(\u0425) + \u0420(\u0423). \u0412\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043d\u0435\u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439, \u0431\u0435\u0437\u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 \u0441\u0443\u043c\u043c\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439. * \u0412\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b = 1 \u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439, \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445 \u0432 \u043f\u043e\u043b\u043d\u0443\u044e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443. \u041f\u0443\u0441\u0442\u044c \u0410, \u0412, \u0421 - \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f, \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u043e\u043b\u043d\u0443\u044e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443. \u0422\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0420(\u0410) + \u0420(\u0412) + \u0420(\u0421) = 1 * \u0420(\u0425\u23d0\u0423) = \u0420(\u0425*\u0423) / \u0420(\u0423). \u0420(\u0425\u23d0\u0423) - \u0423\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f \u0425 \u043f\u0440\u0438 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0438, \u0447\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0435 \u0423.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt70", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0414\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043d\u0443\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u043e\u0442 1 \u0434\u043e 30. \u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0441 \u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043e\u043c, \u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u043c 5? \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: \u0414\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0441 \u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043e\u043c, \u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u043c 5 = 6 (5,10,15,20,25,30). \u0412\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0441 \u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043e\u043c, \u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u043c 5 = 6 / 30 = 1/5 = 0,2", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt71", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0420\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c 30 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439, 10 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u044b \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432. \u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0432\u044b\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e 3 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432? \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: \u0412\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u0440\u0435\u0445 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439. \u0420 = (10/30)*(9/29)*(8/28) = 720 / 24360 = 0,02956 = 0,03", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt72", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0414\u0430\u043d\u044b \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0441\u0442\u0430 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439 \u00ab\u0410\u00bb, \u00ab\u0412\u00bb \u0438 \u00ab\u0421\u00bb: \u0420(\u0410)=0,8; \u0420(\u0412)=0,7; \u0420(\u0421)=0,9. \u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u0442 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0442\u044f \u0431\u044b \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438? \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: \u041d\u0430\u0439\u0434\u0435\u043c \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e \u043d\u0438 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u044f \u043d\u0435 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u0442. \u041f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b. \u0422\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0420(-\u0410*-\u0412*-\u0421) = (1 \u2013 0,8) * (1 \u2013 0,7) * (1 \u2013 0,9) = 0,006. \u0418\u0441\u043a\u043e\u043c\u0430\u044f \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 1 \u2013 0,06 = 0,994", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt73", "q_text": "\u0414\u0438\u0441\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 (\u043f\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043d\u043e\u0439) \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u0443\u044e \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0443, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435, \u0438\u0437\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438. \u0427\u0438\u0441\u043b\u043e \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0441\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0431\u0435\u0441\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u044b\u043c. \u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0438\u0441\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0438 \u0438\u0445 \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438. \u0415\u0433\u043e \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0437\u0430\u0434\u0430\u0442\u044c \u0442\u0430\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e, \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 (\u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u044b), \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438. \u041d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u0443\u044e \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0443, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0437 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043b\u0438 \u0431\u0435\u0441\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u043c\u0435\u0436\u0443\u0442\u043a\u0430. \u0427\u0438\u0441\u043b\u043e \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b - \u0431\u0435\u0441\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e. \u0415\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043d\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0432\u0435\u0437\u0434\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e. \u041d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043d\u0430\u044f \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0438\u043c\u0435\u0442\u044c \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435, \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0438 \u043b\u043e\u0433\u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435. \u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0438 \u0434\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0435\u0439. \u041c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0434\u0438\u0441\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0441\u0443\u043c\u043c\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0435\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0438\u0445 \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c. \u041c\u0430\u0442\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0431\u043b\u0438\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e (\u0442\u0435\u043c \u0442\u043e\u0447\u043d\u0435\u0435, \u0447\u0435\u043c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043d\u0438\u0439) \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u043c\u0443 \u0430\u0440\u0438\u0444\u043c\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b. \u041c(\u0425) = \u2211i \u0425 i* \u0420(\u0425 i)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt74", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u041f\u0443\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0437\u0430 \u043e\u0434\u0438\u043d \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0432\u044b\u0433\u043b\u044f\u0434\u0438\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c: \u0414\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c 0,25 0,1 - 0,1 0,03 -0,06 \u0412\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c 0,1 0,2 0,3 0,3 0,1", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt75", "q_text": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u0435\u043c\u0430\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0437\u0430 \u043e\u0434\u0438\u043d \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434? \u041c(\u0425) = 0,25 * 0,1 + 0,1 * 0,2 + (-0,1) * 0,3 + 0,03 * 0,3 + (-0,06) * 0,1 = 0,018 (1,8%)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt76", "q_text": "\u041c\u0430\u0442\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f \u041c(\u0425) = \u0420(\u0425). \u041c\u0430\u0442\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f \u0432 n \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445: \u041c(\u0425) = n*\u0420(\u0425), \u0433\u0434\u0435 \u0420(\u0425) - \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u043c \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt77", "q_text": "\u0421\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f: * \u041c\u0430\u0442\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0439. \u041c (\u0421) = \u0421. * \u041f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0432\u044b\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c \u0437\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043a \u043c\u0430\u0442\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u041c (\u0421*\u0425) = \u0421*\u041c (\u0425). * \u041c\u0430\u0442\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0438\u0445 \u043c\u0430\u0442\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439. \u041c (\u0425*\u0423) = \u041c (\u0425) * \u041c (\u0423). * \u041c\u0430\u0442\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0443\u043c\u043c\u044b (\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438) \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e \u0441\u0443\u043c\u043c\u0435 (\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438) \u0438\u0445 \u043c\u0430\u0442\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439. \u041c (\u0425 \u00b1 \u0423) = \u041c (\u0425) \u00b1 \u041c (\u0423).", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt78", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u041f\u0443\u0441\u0442\u044c \u0425 \u0438 Y - \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b, \u041c - \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435, \u041c(\u0425)=3; \u041c(Y)=5. \u041d\u0430\u0439\u0442\u0438 \u041c(8\u0425 - 3Y). \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: \u041c(8*3 \u2013 3*5) = 24 \u2013 15 = 9", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt79", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0414\u0430\u043d\u044b 3 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u0435\u043c\u0430\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 X = 25%, \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u0435\u043c\u0430\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 Y = 40%. \u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u0435\u043c\u0443\u044e \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 Z, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e Z=23X-15Y+75. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: M(Z) = 23 * M(X) \u2013 15 * M(Y) + 75 = 50", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt80", "q_text": "\u041e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0435\u0435 \u043c\u0430\u0442\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c = X \u2013 M (X) \u0414\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0435\u0439 (\u0440\u0430\u0441\u0441\u0435\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c) \u0434\u0438\u0441\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043c\u0430\u0442\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u0442\u0430 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b \u043e\u0442 \u0435\u0435 \u043c\u0430\u0442\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt81", "q_text": "D(X) = \u041c [\u0425 \u2013 \u041c (\u0425)] 2.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt82", "q_text": "\u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u0430\u043b [\u041c (\u0425) \u00b1 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435] \u0441 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439-\u0442\u043e \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e. \u0412\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 \u043d\u0443\u043b\u044e, \u0442\u0430\u043a \u043a\u0430\u043a \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b \u0432 \u0442\u043e\u0442 \u0438\u043b\u0438 \u0438\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u0430\u043b \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043e\u0442 \u043c\u0430\u0442\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f. \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c \u043a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b \u0425 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u044c \u0438\u0437 \u0434\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u03c3 (\u0425) = \u221a D(X).", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt83", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0414\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0437\u0430 3 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u0442\u0430\u0431\u043b\u0438\u0446\u0435: \u0413\u043e\u0434\u044b 1 2 3 \u0414\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c (%) 10 14 18", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt84", "q_text": "\u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u0440\u0438\u0441\u043a \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: \u041c\u0430\u0442. \u041e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 = (10 + 14 + 18) / 3 = 14 \u0413\u043e\u0434\u044b 1 2 3 \u041a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u0442 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f =(10 \u2013 14)2 = 16 = (14 \u2013 14)2 = 0 = (18 \u2013 14)2 = 16", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt85", "q_text": "\u0414\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f = (16 + 16) / 3 = 10,67% \u0421\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 = \u221a10,67 = 3,27%", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt86", "q_text": "\u041f\u0440\u0438 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 P ( | X \u2013 M(X) | < \u03c3 ) = 68,3 % P ( | X \u2013 M(X) | < 2\u03c3 ) = 95,4 % P ( | X \u2013 M(X) | < 3\u03c3 ) = 99,7 %", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt87", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0414\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0410 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e. \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e 40% \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445, \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0440\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e 10%. \u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c, \u0441 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0433\u043e\u0434 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u0435 \u043e\u0442 10% \u0434\u043e 70%. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: \u0414\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d [10;70] \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 M(X) \u00b1 3*\u03c3 (40 \u00b1 3 * 10). \u042d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u0443 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c 99,7%", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt88", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0414\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0410 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e. \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e 30% \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445, \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0440\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e 15%. \u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c, \u0441 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0433\u043e\u0434 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442 40%. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: \u0412\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e \u043d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043d\u0430\u044f \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0442 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 0%.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt89", "q_text": "\u0421\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0434\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438: * \u0414\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b \u0421 \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 \u043d\u0443\u043b\u044e. D (\u0421) = 0. * \u041f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0432\u044b\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c \u0437\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043a \u0434\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438, \u0432\u043e\u0437\u0432\u043e\u0434\u044f \u0435\u0433\u043e \u0432 \u043a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u0442 D(\u0421*\u0425)=\u0421 2 * D (\u0425). * \u0414\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f \u0441\u0443\u043c\u043c\u044b (\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438) \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 \u0441\u0443\u043c\u043c\u0435 \u0434\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0439 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d. D (\u0425 \u00b1 \u0423)= D (\u0425) + D (\u0423). * \u0414\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f \u0441\u0443\u043c\u043c\u044b \u0434\u0432\u0443\u0445 \u041d\u0415 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b\u0445 (\u0442.\u0435. \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b\u0445) \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 \u0441\u0443\u043c\u043c\u0435 \u0434\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0439 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d \u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043a\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u0439. D (X + \u0423) = D (\u0425) + D (\u0423) + 2\u041a (\u0425, \u0423)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt90", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0421\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b \u0425 \u0438 \u0423 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b. \u0414\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d D(\u0425)=5 \u0438 D(\u0423)=9. \u041d\u0430\u0439\u0442\u0438 \u0434\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u044e \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b Z=2\u0425-\u0423+5. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: \u0422\u0430\u043a \u043a\u0430\u043a \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b, \u0442\u043e D(2\u0425-\u0423+5) = D(2X) + D(\u0423) + D(5) = 4*D(\u0425) + D(\u0423) + 0 = 29", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt91", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u041f\u0443\u0441\u0442\u044c \u0425 \u0438 Y - \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b, D - \u0434\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b, \u041a - \u043a\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f, D(\u0425)=0,5, D(Y)=1,5, \u041a(\u0425,Y)= -0,5. \u041d\u0430\u0439\u0442\u0438 D(\u0425 + Y). \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: D(\u0425 + Y) = D(X) + D(Y) + 2 K(X,Y) = 0,5 + 1,5 - 2 * 0,5 = 1", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt92", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u041f\u0443\u0441\u0442\u044c \u0425 - \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430, \u041c - \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435, D - \u0434\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b, \u041c(\u0425)=2, D(\u0425)=0. \u041d\u0430\u0439\u0442\u0438 \u041c(X3- 1). \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: \u0415\u0441\u043b\u0438 \u0434\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f = 0, \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442 \u0425 \u2013 \u044d\u0442\u043e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0430, \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430\u044f 2 (\u0442\u0430\u043a \u043a\u0430\u043a M(X) = 2). \u0421\u0442\u0430\u043b\u043e \u0431\u044b\u0442\u044c \u041c(X3- 1) = M(23 \u2013 1) = 7", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt93", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u041f\u0443\u0441\u0442\u044c \u0425 - \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430, \u041c - \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435, D - \u0434\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b, \u041c(\u0425)=2, D(\u0425)=2. \u041d\u0430\u0439\u0442\u0438 \u041c(\u04253 - 1). \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: \u0422\u0430\u043a \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f \u2260 0, \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442 \u0425 \u2013 \u044d\u0442\u043e \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430, \u0438 \u043d\u0438\u0447\u0435\u0433\u043e \u043e \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u04253, \u0437\u043d\u0430\u044f \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u0430\u0442. \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0434\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u044e, \u043c\u044b \u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435\u043c. \u0422\u0430\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt94", "q_text": "\u041a\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d \u0425 \u0438 \u0423 (\u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043b\u044f\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442) \u2013 \u041a (\u0425, \u0423) \u2013 \u044d\u0442\u043e \u043c\u0430\u0442\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u044d\u0442\u0438 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d. \u041a (\u0425, \u0423) = \u041c [(\u0425 \u2013 \u041c (\u0425)) * (\u0423 \u2013 \u041c (\u0423))]. \u041a\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d = 0. \u041a (\u0425, \u0423) = 1/n * [(\u04251 \u2013 \u041c (\u0425))* (\u04231 \u2013 \u041c (\u0423)) + (\u04252 \u2013 \u041c (\u0425))* (\u04232 \u2013 \u041c (\u0423)) + \u2026.+ (\u0425n \u2013 \u041c (\u0425))* (\u0423n \u2013 \u041c (\u0423))]", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt95", "q_text": "\u041a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 k\u0445,\u0443 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d \u0425 \u0438 \u0423 - \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d \u043a \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u043a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt96", "q_text": "k (\u0425, \u0423) = \u041a(\u0425, \u0423) / ( \u03c3 (\u0425) * \u03c3 (\u0423) ) -1 \u2264 k (\u0425,\u0423) \u2264 1.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt97", "q_text": "\u0415\u0441\u043b\u0438 k (\u0425,\u0423) < 0, \u0442\u043e \u0425 \u0438 \u0423 \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445. \u0415\u0441\u043b\u0438 k (\u0425,\u0423) > 0, \u0442\u043e \u0425 \u0438 \u0423 \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438. \u0414\u043b\u044f \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d k = 0. \u0415\u0441\u043b\u0438 k (\u0425,\u0423) = \u00b1 1, \u0442\u043e \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043b\u0438\u043d\u0435\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 \u043e\u0442 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439, \u0425 = \u00b1 \u0430\u0423 + \u0432. \u0415\u0441\u043b\u0438 k (\u0425,\u0423) = + 1, \u0442\u043e \u043f\u0440\u044f\u043c\u043e \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u0425 = 2\u0423 + 3. \u0415\u0441\u043b\u0438 k (\u0425,\u0423) = \u2013 1, \u0442\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u0425 = \u2013 2\u0423 + 3.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt98", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0421\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e 32%, \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u2013 41%, \u043a\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432 435. \u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: kx,y = 435 / (32 * 41) = 0,332", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt99", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u041f\u0443\u0441\u0442\u044c \u0425 - \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430, D - \u0434\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b, D(X)=1 \u0438 Y =- 2\u0425 + 1. \u041a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 X \u0438 Y \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u043e\u0439 X \u0438 Y \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f \u043b\u0438\u043d\u0435\u0439\u043d\u0430\u044f \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c. \u0421\u0442\u0430\u043b\u043e \u0431\u044b\u0442\u044c \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 = -1.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt100", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0421\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e 25%, \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u2013 34%, \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432 0,65. \u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u043a\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u044e \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: 0,65 = K(X,Y) / (25 * 34) => K(X,Y) = 0,65 * 25 * 34 = 552,5", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt101", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0421\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e 8%, \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u2013 24%. \u041c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043b\u0438 \u043a\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0441 211,2. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 = -1. \u0421\u0442\u0430\u043b\u043e \u0431\u044b\u0442\u044c \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 = -1 * 8 * 24 = -192. \u041c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435 (\u0442\u043e \u0435\u0441\u0442\u044c, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440 -211,2) \u043a\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f \u0431\u044b\u0442\u044c \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt102", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0414\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0410 \u0438 \u0412 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u0432\u0430 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u0430\u043a \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043e \u0432 \u0442\u0430\u0431\u043b\u0438\u0446\u0435:", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt103", "q_text": "\u0414\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0410 \u0414\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0412 1-\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0439 5% 10% 2-\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0439 8% 16%", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt104", "q_text": "\u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u043c \u0410 \u0438 \u0412 \u043f\u0440\u044f\u043c\u0430\u044f \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c. \u0422\u0430\u043a \u043a\u0430\u043a \u0434\u0430\u043d\u043e \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u0432\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u044f, \u0442\u043e \u043e\u0447\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u043b\u0438\u043d\u0435\u0439\u043d\u0430\u044f. \u0421\u0442\u0430\u043b\u043e \u0431\u044b\u0442\u044c, \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f = 1", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt105", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0414\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0410 \u0438 \u0412 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u0432\u0430 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u0430\u043a \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043e \u0432 \u0442\u0430\u0431\u043b\u0438\u0446\u0435:", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt106", "q_text": "\u0414\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0410 \u0414\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0412 1-\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0439 5% 10% 2-\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0439 8% 10%", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt107", "q_text": "\u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u043c \u0410 \u0438 \u0412 \u043d\u0435\u0442 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 (\u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0410 \u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0430 \u0412 \u2013 \u043d\u0435\u0442). \u0421\u0442\u0430\u043b\u043e \u0431\u044b\u0442\u044c, \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f = 0", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt108", "q_text": "\u0414\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0440\u0438\u0441\u043a \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044f \u042d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u0435\u043c \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e \u0440\u0438\u0441\u043a\u0435 (\u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u043e\u043c \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438) \u0438 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044f.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt109", "q_text": "\u0415\u0441\u043b\u0438 \u0432 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044c \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435\u0432 \u0438\u043b\u0438 \u043b\u0435\u0442, \u0442\u043e \u0435\u0433\u043e \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0435: rp = (Pn \u2013 P\u043e) / P\u043e = (Pn / P\u043e) \u2013 1, \u0433\u0434\u0435", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt110", "q_text": "rp \u2013\u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044f \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434. Pn \u2013 \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044f (\u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432) \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430. P\u043e \u2013 \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044f \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt111", "q_text": "\u0414\u043b\u044f \u0443\u0434\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0440\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434 \u0438 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0442 \u0432 % \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445. rp = ((Pn \u2013 P\u043e) / P\u043e)*(12 / n)*100, \u0433\u0434\u0435 n \u2013 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0430\u0445.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt112", "q_text": "\u0427\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0443\u044e \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442, \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0441\u043e\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435:", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt113", "q_text": "(1 + r\u0433\u043e\u0434) = (1 + r\u043f/\u0433\u043e\u0434)2 = (1 + r\u043a\u0432)4 = (1 + r\u043c\u0435\u0441)12", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt114", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u041c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0435\u0445 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435\u0432. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044c \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 60 \u043c\u043b\u043d. \u0440\u0443\u0431. \u0427\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0442\u0440\u0438 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430 \u0434\u043e 80 \u043c\u043b\u043d. \u0440\u0443\u0431. \u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438\u0437 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438 \u0432 \u0440\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u0438 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430. r\u0440 = (80 - 60) / 60 = 0,33. \u041d\u043e \u044d\u0442\u043e \u0442\u0440\u0435\u0445\u043c\u0435\u0441\u044f\u0447\u043d\u0430\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c. \u042d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c (1 + r\u0433\u043e\u0434) = (1 + 0,33)4 => r\u0433\u043e\u0434 = 1,334 \u2013 1 = 2,16 (216%) \u041f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c (1 + r\u0433\u043e\u0434) = (1 + 0,33 * 4) => r\u0433\u043e\u0434 =1,32 (132%)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt115", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u041c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 100 \u0434\u043d\u0435\u0439. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044c \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 60 \u043c\u043b\u043d. \u0440\u0443\u0431. \u0427\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0442\u0440\u0438 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430 \u0434\u043e 80 \u043c\u043b\u043d. \u0440\u0443\u0431. \u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438\u0437 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438 \u0432 \u0440\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u0438 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430. r\u0440 = (80 - 60) / 60 = 0,33. \u041d\u043e \u044d\u0442\u043e \u0441\u0442\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u0430\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c. \u042d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c (1 + r\u0433\u043e\u0434) = (1 + 0,33)365/100 => r\u0433\u043e\u0434 = 2,858 \u2013 1 = 1,858 (185,8%) \u041f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c (1 + r\u0433\u043e\u0434) = (1 + 0,33 * 365 / 100) => r\u0433\u043e\u0434 =1,22 (122%)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt116", "q_text": "\u041f\u0440\u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044f \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u0435\u043c\u0430\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0441\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043f\u043e \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0435:", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt117", "q_text": "r = \u03a3 ri*\u0441i ,", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt118", "q_text": "r \u2013 \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u0435\u043c\u0430\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044f \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434. ri \u2013 \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u0435\u043c\u0430\u044f i-\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0437\u0430 \u0442\u043e\u0442 \u0436\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434. \u0441i \u2013 \u0443\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0435\u0441 i-\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt119", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u041f\u0440\u043e\u0433\u043d\u043e\u0437 \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0435\u0432 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0410 \u0438 \u0412 \u0441 \u0443\u0447\u0435\u0442\u043e\u043c \u0438\u0445 \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0432 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d \u0432 \u0442\u0430\u0431\u043b\u0438\u0446\u0435:", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt120", "q_text": "rB=10% rB=20% rA =10% p1=20% P3=30% rA=40% p2=40% P4=10%", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt121", "q_text": "\u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u0435\u043c\u0443\u044e \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044f, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0443\u0434. \u0432\u0435\u0441\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0410 \u0438 \u0412 \u0432 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e 30% \u0438 70%. r = 0,3 * (10 * (0,2 + 0,3) + 40 * (0,4 + 0,1)) + 0,7 * (10 * (0,2 + 0,4) + 20 * (0,3 + 0,1)) = 17,3%", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt122", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0414\u043b\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044f \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043a\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442 \u0441\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u0435 300 \u0442\u044b\u0441. \u0440\u0443\u0431. \u043f\u043e\u0434 10% \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445. \u0418\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u043b \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0432\u0438\u0434\u043e\u0432: \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0410 \u043d\u0430 \u0441\u0443\u043c\u043c\u0443 400 \u0442\u044b\u0441. \u0440\u0443\u0431. \u0441 \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e 20% \u0438 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0412 \u043d\u0430 \u0441\u0443\u043c\u043c\u0443 500 \u0442\u044b\u0441. \u0440\u0443\u0431. \u0441 \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e 29%. \u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u0435\u043c\u0443\u044e \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044f \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0437\u0430 \u0433\u043e\u0434. \u0421\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044f = 400 + 500 \u2013 300 = 600\u0442\u044b\u0441. \u0440\u0443\u0431. \u0414\u043e\u043b\u044f cA = 400 / 600 = 0,6667 \u0414\u043e\u043b\u044f c\u0412 = 500 / 600 = 0,8333 \u0414\u043e\u043b\u044f c\u0417 (\u0437\u0430\u0439\u043c) = 300 / 600 = - 0,5 \u0414\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044f = 0,6667 * 0,2 + 0,8333 * 0,29 \u2013 0,5 * 0,1 = 0,325 (32,5%)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt123", "q_text": "\u0421\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 (\u0440\u0438\u0441\u043a) \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044f \u0438\u0437 2-\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a: \u03c3 = \u221a (\u04411*\u03c31)2 + (\u04412*\u03c32)2 + 2 * \u04411*\u04412*\u041a12 \u04411 \u0438 \u04412 \u2013 \u0443\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0435\u0441 i-\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430. \u03c31 \u0438 \u03c32 \u2013 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432. \u041a12 \u2013 \u043a\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c\u0438 1 \u0438 2.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt124", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u0440\u0438\u0441\u043a \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044f, \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0410 \u0438 \u0412, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0443\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0435\u0441 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0410 \u0432 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u0435 \u2013 0,4, \u0443\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0435\u0441 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0412 \u0432 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u0435 \u2013 0,6. \u0421\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0410 \u2013 20%, \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0412 \u2013 30%, \u043a\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432 \u0410 \u0438 \u0412 \u2013 120. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: \u03c3 = \u221a (0,4 * 20)2 + (0,6 * 30)2 + 2 * 0,4 * 0,6 * 120 = 445,6", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt125", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u041f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044c \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d \u0438\u0437 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0410 \u0438 \u0412. \u0423\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0435\u0441\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0410 \u0438 \u0412 \u0432 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e 50% \u0438 50%. \u0414\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0410 \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 400, \u0434\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 B \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 484, \u043a\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0410 \u0438 B \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 264. \u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0434\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044f? \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: D = 0,52 * 400 + 0,52 * 484 + 2 * 264 * 0,5 * 0,5 = 353", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt126", "q_text": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u0437\u044f\u0449\u0438\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u041f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430\u044f \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u0437\u044f\u0449\u0430\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u044f\u044f \u2013 \u0440\u0430\u0441\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0430\u0440\u0438\u0444\u043c\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0446\u0435\u043d, \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0443\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f. SMA t = (Pt + Pt \u2013 1 + \u2026 + Pt \u2013 n) / n, \u0433\u0434\u0435 MA t \u2013 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0439 \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u0437\u044f\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0432 \u0434\u0435\u043d\u044c t. Pt \u2013 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043d\u044b \u0432 \u0434\u0435\u043d\u044c t. n \u2013 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0443\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt127", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0417\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0435\u043c\u044c \u0434\u043d\u0435\u0439 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0438 13, 12, 10, 13, 14, 16, 17. \u0417\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 5-\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0439 \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u0437\u044f\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0434\u043d\u044f \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432: (10 + 13 + 14 + 16 + 17) / 5 = 14", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt128", "q_text": "\u0412\u0437\u0432\u0435\u0448\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u0437\u044f\u0449\u0430\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u044f\u044f \u2013 \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c\u0443 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u0446\u0435\u043d\u044b \u0432 \u0431\u0430\u0437\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0439 \u0432\u0435\u0441, \u0447\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u044b\u0434\u0443\u0449\u0435\u043c\u0443. WMA t = (n Pt + (n \u2013 1)Pt \u2013 1 + \u2026 + Pt \u2013 n) / (1 + \u2026+ (n \u2013 1) + n) \u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0434\u043d\u0435\u0439 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432 \u0446\u0435\u043d\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 XYZ \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f 9, 8, 7, 5, 8, 10. \u0417\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 4-\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0437\u0432\u0435\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u0437\u044f\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0448\u0435\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u0434\u043d\u044f \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432: (7*1 + 5*2 + 8*3 + 10*4) = 8,1", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt129", "q_text": "\u041a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u0431\u0435\u0442\u0430", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt130", "q_text": "\u041a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \"\u0431\u0435\u0442\u0430\" \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c \u0446\u0435\u043d\u044b \u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433\u0438 \u043f\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u043a \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441\u0443 \u0440\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0435\u043d. \u041a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \"\u0431\u0435\u0442\u0430\" \u0438\u0437\u043c\u0435\u0440\u044f\u0435\u0442 \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 (\u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044f \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439) \u043a \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044f \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439, \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430. \u042d\u0442\u043e \u043c\u0435\u0440\u0430 \u043d\u0435\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 (\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438) \u0446\u0435\u043d\u044b \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u043a \u0440\u044b\u043d\u043a\u0443 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt131", "q_text": "\u03b2i = (ri \u2013 ro) / (rp \u2013 ro); \u03b2i = \u043ai,p*\u03c3i / \u03c3\u0440, \u03b2i = \u041ai,p / \u03c32\u0440 \u0433\u0434\u0435", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt132", "q_text": "\u03b2i \u2013 \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u0431\u0435\u0442\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430. ro \u2013 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u0435\u0437\u0440\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 (\u0432\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f). ri \u2013 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u044f\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430. rp \u2013 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u044f\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e \u0440\u044b\u043d\u043a\u0443 \u0437\u0430 \u0442\u043e\u0442 \u0436\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434. \u043ai,p \u2013 \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0438 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043d\u0430 \u0440\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441. \u041ai,p \u2013 \u043a\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0438 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u0440\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441. \u03c3i \u2013 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430. \u03c3\u0440 \u2013 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e \u0440\u044b\u043d\u043a\u0443 \u0437\u0430 \u0442\u043e\u0442 \u0436\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt133", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u0421\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0440\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e 27%, \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0410 \u2013 25%, \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438 \u0440\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0410 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 0,7. \u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u0431\u0435\u0442\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0410 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0440\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441\u0430. \u03b2i = 0,7 * 25 / 27 =0,648", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt134", "q_text": "\u041a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u0431\u0435\u0442\u0430 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0437\u0432\u0435\u0448\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0431\u0435\u0442\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432, \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445 \u0432 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044c. \u03b2 = \u2211 \u0441i * \u03b2i", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt135", "q_text": "\u0433\u0434\u0435 \u0441i \u2013 \u0434\u043e\u043b\u044f i-\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430; \u03b2i - \u0431\u0435\u0442\u0430 i-\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 10. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.docx.txt136", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440. \u041f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0410, \u0412 \u0438 \u0421. \u0423\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0435\u0441\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432 \u0432 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u0435 \u0438 \u0431\u0435\u0442\u044b \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0440\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u044b: \u03b8\u0410 = 0,3, \u03b8\u0412 = 0,3, \u03b8\u0421 = 0,4, \u03b2\u0410 = 0,7, \u03b2\u0412 = 1,1 \u0438 \u03b2\u0421 = 1,2. \u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u0431\u0435\u0442\u0443 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044f. \u03b2 = 0,3 * 0,7 + 0,3 * 1,1 + 0,4 * 1,2 = 1,02", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}]